%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\usepackage[a6paper,margin=0.6cm, landscape]{geometry}

\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

\begin{activite}[Équations de droite]
Dans un repère orthonormé, on considère les points
$A(2; 3)$,
$B(4; 4)$,
$C(-1; 3)$,
$D(2; 6)$.

\begin{enumerate}
\item Tracer les droites $(AB)$, $(AC)$, $(AD)$.
\item Déterminer l'équation réduite de chacune des droites.
\item \emph{Équation cartésienne}
\begin{enumerate}
    \item \emph{Droite $\left( AB \right)$.}
      \begin{enumerate}
        \item Soit $M\left( x; y \right)$ un point du plan. À quelle condition sur les vecteurs $\vecteur{AB}$ et $\vecteur{AM}$ le point $M$ appartient-il à la droite $\left( AB \right)$ ?
        \item En utilisant la condition de colinéarité, en déduire une équation de la droite $\left( AB \right)$ de la forme $\ldots=0$.
      \end{enumerate}
    \item \emph{Droite $\left( AC \right)$.} En utilisant la même méthode, déterminer une équation de la droite $\left( AC \right)$ de la forme $\ldots=0$.
\item \emph{Droite $(AD)$.} Même question pour la droite $\left(AD\right)$.
\end{enumerate}
\item Dans chacune des trois équations obtenues à la question précédente, isoler le $y$ (où le $x$ s'il n'y a pas de $y$) pour obtenir une nouvelle équation de la forme $y=\ldots$ (ou $x=\ldots$).
\end{enumerate}

\end{activite}

\end{document}
